Ette tulid surnud Hendrik Lüüsi perijad nimelt pojad Jaan Lüüs ja Hans Lüüs ning wäimees Hans Lüüs.
Wanem poeg Jaan Lüüs palub et see Holstre mõisa küllest ära jagatud weerumaakoht Nr. 41, keda tema isa pärijaks olnud tema kui wanema poja peale kinnitatud saaks.- Selle maakoha olla tema isa 1878 aastal Kõrge Kroonu käest 617 rubla ostnud ja ostmise hinnast 100 rubla ära maksnud.- Ka olewat isa selle maakoha temale perida jätnud nagu seda Jaan Ainson siin kohtu ees juba tunnistanud ja Hendrik Mossa ka tunnistada wõiwad.- Tema surnud isa Hendrik Lüüs olewad järelseiswad wõlad maha jätnud mis sellest maaKohast maksetud pidawad saama, nimelt:Hans Lüüsil jun. (pojal)			75  Rubla		Hans Kree´l                                    			  8      "		Hendrik Lüüsil			40      "		Peter Ainsonil			25      "		
                                                           Summa   148   Rubla
Noorem wend Hans Lüüs ütleb et tema isa Hendrik Lüüs enne oma surma selle maatükki temale on õppenud nagu Hans Rääbus seda kuulnud.- Tema on juba wie aasta eest tagasi selle maa koha pidamiseks ja pärastpoolseks ostmisseks oma isale raha annud.
Wäimees Hans Lüüs nõuab aga oma naese isa Hendrik Lüüsi wiimse õppuse järele sellest maakohast koha, kus ta tänini elanud ja kus tema maja peal seisab oma pruukimiseks.-
Hendrik Mossa tunnistab et Hendrik Lüüs niihäästi maja kui ka oma maakoha poja Jaan Lüüsile õppenud ja pidanud siis see tema wõla ära maksma.
Et nüüd Jaan Ainsoni ja Hendrik Mossa tunnistuste järele Hendrik Lüüs oma koha poja Jaan Lüüsile jätta lubanud ja ehk kül Hans Rääbuse tunnistuse järele  Hendrik Lüüs enne oma surma wiimse sääduse teinud on kelle järele see koht tema kahe poja Jaani ja Hanso ning wäimehe Hans Lüüsi wahel jaotatud peab saama, ei ole seesugune jaotamine ommetige wõimalik sest et ostmise kontrahi  § 7 seda ütleb, et enne kui ostmise hind täiesti maksetud ei ole enneseda ei tohi ilma Karneralhof Liivimaa Kubermango Zeitungis Nr. 34 aastal 1880 sääda on annud et nende asjade wiimast selletust ja otsust finanz Ministeriumist ootma peab,- sellepärast sai
Mõistetud: Et Jaan Lüüs kui oma isa surnud Hendrik Lüüsi wanem poeg seda Holstre maakohta Nr. 41 perima peab ja tema wend Hans Lüüs ega õemees Hans Lüüs sellest maast ühtegi osa ei pea saama.- Jaan Lüüs peab aga peale endiste otsuste oma noorema wendade ja wõera ema kohta weel täitma ja wälja maksma:
Wennale Hans Lüüs wõlg 75 Rubla ühes 5 aasta 5% intressida ja selle koha peale sisse makstud rahast 33 1/3 Rubla.
Wäimehe Hans Lüüsile sisse maksetud ostmise rahast 33 1/3 Rubla. - Üks kolmandik sellest rahaast jääb  Jaan Lüüsi oma perida.- Peale selle peab weel Jaan Lüüs oma isa wõlad ära maksma: Hans Kreele 8 Rubl. Hendrik Lüüsile 40 Rubla, Peter Ainsonile 25 Rubla ja weel keige wõlanõudjatele kes weel pärast oma nõudmise õigust põhjendada jõuawad.-
Eesseiswa mõistus sai kohtukäiatele kuulutatud ja needsamad Appellationi formaliadega tutwustatud.
